\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{23 июля, вечер} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1, 8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{О.В.Шустова, М.Д. Сапова/Е.А. Портянкин, П.А. Кукуй} \\ \textsf{Разное}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	От пристани <<Дубки>> экспериментатор Глюк отправился в путешествие по реке на плоту. Ровно через час он причалил к пристани
    <<Грибки>>, где обнаружил, что забыл свой рюкзак на пристани в <<Дубках>>. К счастью, Глюк увидел на берегу своего друга
    теоретика Бага, у которого была моторная лодка. На ней друзья поплыли обратно, забрали рюкзак и вернулись в
    <<Грибки>>. Сколько времени моторная лодка плыла против течения, если всё плавание заняло $32$ минуты? Мотор лодки в течение
    всего плавания работал на полную мощность, а время, которое потребовалось на подбор рюкзака, пренебрежимо мало.
}
	
\task{
	Мелкокалиберную винтовку закрепили на стенде так, что её ствол оказался горизонтальным. После этого из винтовки начали
    стрелять в мишень, находящуюся от неё на расстоянии $L = 50$ м. Из-за небольшого разброса $\Delta v$ скорость пуль они
    попадают в мишень на разной высоте, причем максимальное отклонение высоты их попадания в мишень от её среднего значения
    составляет $\Delta h = 17$ мм. Определите максимальное отклонение $\Delta v$ скорости пули от её среднего значения $v_0 = 350$
    м/с. Ускорение свободного падения $g = 10$ м/с$^2$. Изменение скорости пули из-за сопротивления воздуха не учитывать.
}

\task{
	Чебурашка и Крокодил Гена решили устроить забег по лестнице в доме Дружбы. Выяснилось, что Чебурашка успевает три раза
    добежать до четвертого этажа и вернуться на первый за время, пока Гена поднимается на шестнадцатый этаж. На какой этаж успеет
    подняться Чебурашка, пока Гена будет бегать с первого этажа на шестой и обратно? Считайте, что Чебурашка и Гена бегают с
    постоянной скоростью.
}

\task{
	На гладком столе лежит кольцо массой $m$ и радиусом $R$. Кольцо сделано из проволоки, выдерживающей максимальное натяжение
    $T_0$. До какой угловой скорости $\omega$ нужно раскрутить кольцо, чтобы оно разорвалось?
}

\task{
	Побывав на компьютерной выставке, Вовочка в качестве сувенира получил электронные часы в форме яблока, способные показывать
    время с точностью до сотых долей секунды. Стоя на эскалаторе, движущемся вниз, он подкинул яблоко вверх, и заметил, что в
    верхней точке траектории часы показали 11:32:45:81. Между тем, его учительница, поднимавшаяся в это время на соседнем
    эскалаторе, заметила, что в верхней точке часы показали 11:32:45:74. Определите по этим данным скорость движения эскалаторов
    $u$, если известно, что они движутся с одинаковой скоростью и наклонены под углом $\alpha = 30^\circ$ к
    горизонту. Сопротивлением воздуха пренебречь, $g$ считать равным 10 м/с$^2$.
}

\taskpic{
	На ровном гладком полу установлены два шеста высоты $H$ с небольшими кольцами наверху. Расстояние между кольцами $d$, а их
    плоскости перпендикулярны линии, соединяющей вершины шестов. По полу может перемещаться маленький робот, функция которого~---
    запускать небольшие мячики с фиксированной скоростью $v_0$ под углом $\alpha = 45^\circ$ к горизонту. Скорость $v_0$ подобрана
    так, что $v_0^2 > 4 g H$. При каком минимальном $d \neq 0$ робот может выполнить бросок так, чтобы мячик пролетел сквозь оба
    кольца? Удар мяча о пол считайте абсолютно упругим. Отдельно рассмотрите случай $gH \ll {v_0}^2$.
}{
    \begin{tikzpicture}[thick, scale = 0.9, evety node/.style = {scale = 0.9}]
        \draw[very thick, interface] (4, 0) -- (0, 0);
        \draw (0.15, 0.1) rectangle (0.7, 0.25);
        \draw[fill = white] (0.3, 0.1) circle (0.1);
        \draw[fill = white] (0.55, 0.1) circle (0.1);
       	\coordinate (o) at (0.4, 0.25);
    	\coordinate (a) at (1.2, 0.25);
	    \coordinate (b) at (1.0, 0.9);
    	\draw[dashed] (o) -- (a);
        \draw[->] (o) -- (b);
	    \draw pic[pic text = $\alpha$, draw = blue, angle eccentricity = 1.5, angle radius = 0.4cm] {angle = a--o--b};
        \draw[very thick] (2, 0) -- (2, 2);
        \draw[very thick] (3.5, 0) -- (3.5, 2);
        \draw[fill = white] (2, 1.9) ellipse (0.05 and 0.1);
        \draw[fill = white] (3.5, 1.9) ellipse (0.05 and 0.1);
        \draw[very thin, dashed] (2, 1.9) -- (3.8, 1.9);
        \draw[semithick, <->] (3.7, 0) -- (3.7, 1.9) node[midway, right] {\small $H$};
        \draw[very thin, dashed] (2, 2) -- (2, 2.5);
        \draw[very thin, dashed] (3.5, 2) -- (3.5, 2.5);
        \draw[semithick, <->] (2, 2.3) -- (3.5, 2.3) node[midway, above] {$d$};
    \end{tikzpicture}
}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 